1. Which planet is known as the Red Planet?
A) Earth
B) Mars
C) Jupiter
D) Venus
Answer: B) Mars

2. What is the capital of France?
A) Berlin
B) Madrid
C) Paris
D) Rome
Answer: C) Paris

3. Who wrote 'Romeo and Juliet'?
A) Mark Twain
B) William Shakespeare
C) Charles Dickens
D) Jane Austen
Answer: B) William Shakespeare

4. What is the largest mammal in the world?
A) Elephant
B) Blue Whale
C) Giraffe
D) Great White Shark
Answer: B) Blue Whale

5. Which element has the chemical symbol 'O'?
A) Oxygen
B) Gold
C) Silver
D) Iron
Answer: A) Oxygen

6. In which year did the Titanic sink?
A) 1905
B) 1912
C) 1920
D) 1935
Answer: B) 1912

7. What is the capital of Japan?
A) Beijing
B) Seoul
C) Tokyo
D) Bangkok
Answer: C) Tokyo

8. Who painted the Mona Lisa?
A) Vincent van Gogh
B) Pablo Picasso
C) Leonardo da Vinci
D) Michelangelo
Answer: C) Leonardo da Vinci

9. Which gas is most abundant in the Earth's atmosphere?
A) Oxygen
B) Hydrogen
C) Nitrogen
D) Carbon Dioxide
Answer: C) Nitrogen

10. What is the hardest natural substance on Earth?
A) Gold
B) Iron
C) Diamond
D) Platinum
Answer: C) Diamond

11. Which country is the largest by area?
A) Canada
B) China
C) Russia
D) USA
Answer: C) Russia

12. What is the smallest prime number?
A) 0
B) 1
C) 2
D) 3
Answer: C) 2

13. Who developed the theory of relativity?
A) Isaac Newton
B) Albert Einstein
C) Galileo Galilei
D) Stephen Hawking
Answer: B) Albert Einstein

14. What is the largest planet in our solar system?
A) Earth
B) Mars
C) Jupiter
D) Saturn
Answer: C) Jupiter

15. What is the longest river in the world?
A) Amazon
B) Nile
C) Yangtze
D) Mississippi
Answer: B) Nile

16. Which element is said to keep bones strong?
A) Iron
B) Calcium
C) Sodium
D) Potassium
Answer: B) Calcium

17. What is the tallest mountain in the world?
A) K2
B) Kangchenjunga
C) Everest
D) Kilimanjaro
Answer: C) Everest

18. Who was the first President of the United States?
A) Thomas Jefferson
B) Abraham Lincoln
C) George Washington
D) John Adams
Answer: C) George Washington

19. Which country is known as the Land of the Rising Sun?
A) China
B) Japan
C) South Korea
D) Thailand
Answer: B) Japan

20. Which organ in the human body is primarily responsible for filtering blood?
A) Heart
B) Liver
C) Kidneys
D) Lungs
Answer: C) Kidneys

21. What is the primary language spoken in Brazil?
A) Spanish
B) Portuguese
C) French
D) Italian
Answer: B) Portuguese

22. What is the currency of the United Kingdom?
A) Dollar
B) Euro
C) Pound Sterling
D) Yen
Answer: C) Pound Sterling

23. What is the process by which plants make food using sunlight?
A) Respiration
B) Digestion
C) Photosynthesis
D) Fermentation
Answer: C) Photosynthesis

24. Who wrote 'Pride and Prejudice'?
A) Emily BrontÃ«
B) Jane Austen
C) Charles Dickens
D) George Eliot
Answer: B) Jane Austen

25. Which planet is closest to the sun?
A) Earth
B) Mars
C) Mercury
D) Venus
Answer: C) Mercury

26. What is the largest ocean on Earth?
A) Atlantic Ocean
B) Indian Ocean
C) Arctic Ocean
D) Pacific Ocean
Answer: D) Pacific Ocean

27. Which country is the origin of the Olympic Games?
A) Italy
B) Greece
C) France
D) Egypt
Answer: B) Greece

28. What is the chemical formula for water?
A) CO2
B) H2O
C) O2
D) NaCl
Answer: B) H2O

29. Who was the first man to walk on the moon?
A) Yuri Gagarin
B) Buzz Aldrin
C) Neil Armstrong
D) Michael Collins
Answer: C) Neil Armstrong

30. What is the smallest continent by land area?
A) Europe
B) Australia
C) Antarctica
D) South America
Answer: B) Australia

31. What is the largest desert in the world?
A) Sahara
B) Gobi
C) Kalahari
D) Arabian
Answer: A) Sahara

32. What is the fastest land animal?
A) Cheetah
B) Lion
C) Gazelle
D) Tiger
Answer: A) Cheetah

33. Which element has the atomic number 1?
A) Helium
B) Hydrogen
C) Lithium
D) Beryllium
Answer: B) Hydrogen

34. What is the longest bone in the human body?
A) Femur
B) Humerus
C) Tibia
D) Fibula
Answer: A) Femur

35. Who is the author of the Harry Potter series?
A) J.R.R. Tolkien
B) George R.R. Martin
C) J.K. Rowling
D) Suzanne Collins
Answer: C) J.K. Rowling

36. What is the main ingredient in guacamole?
A) Tomato
B) Onion
C) Avocado
D) Cucumber
Answer: C) Avocado

37. In what year did World War II end?
A) 1939
B) 1941
C) 1945
D) 1950
Answer: C) 1945

38. What is the smallest unit of matter?
A) Molecule
B) Atom
C) Electron
D) Proton
Answer: B) Atom

39. Which country hosted the 2016 Summer Olympics?
A) China
B) Brazil
C) Japan
D) UK
Answer: B) Brazil

40. What is the highest-grossing film of all time (as of 2023)?
A) Titanic
B) Avatar
C) Avengers: Endgame
D) Star Wars: The Force Awakens
Answer: C) Avengers: Endgame

41. Which organ is responsible for pumping blood throughout the human body?
A) Brain
B) Lungs
C) Heart
D) Liver
Answer: C) Heart

42. What is the chemical symbol for gold?
A) Au
B) Ag
C) Gd
D) Go
Answer: A) Au

43. What is the name of the largest rainforest in the world?
A) Congo Rainforest
B) Amazon Rainforest
C) Daintree Rainforest
D) Valdivian Rainforest
Answer: B) Amazon Rainforest

44. Who was the first woman to win a Nobel Prize?
A) Marie Curie
B) Mother Teresa
C) Malala Yousafzai
D) Rosalind Franklin
Answer: A) Marie Curie

45. What is the primary component of the sun?
A) Oxygen
B) Nitrogen
C) Hydrogen
D) Helium
Answer: C) Hydrogen

46. What is the name of the longest river in the United States?
A) Mississippi River
B) Missouri River
C) Colorado River
D) Ohio River
Answer: B) Missouri River

47. Which country is known for inventing the pizza?
A) Spain
B) France
C) Italy
D) Greece
Answer: C) Italy

48. What is the most spoken language in the world?
A) English
B) Spanish
C) Mandarin Chinese
D) Hindi
Answer: C) Mandarin Chinese

49. Which planet has the most moons?
A) Mars
B) Jupiter
C) Saturn
D) Uranus
Answer: B) Jupiter

50. What is the powerhouse of the cell?
A) Nucleus
B) Ribosome
C) Mitochondria
D) Endoplasmic Reticulum
Answer: C) Mitochondria

51. What is the chemical formula for table salt?
A) NaCl
B) KCl
C) MgCl2
D) CaCl2
Answer: A) NaCl

52. Who wrote 'To Kill a Mockingbird'?
A) F. Scott Fitzgerald
B) Harper Lee
C) Mark Twain
D) John Steinbeck
Answer: B) Harper Lee

53. What is the smallest country in the world?
A) Monaco
B) Vatican City
C) San Marino
D) Liechtenstein
Answer: B) Vatican City

54. Which planet is known for its rings?
A) Jupiter
B) Mars
C) Neptune
D) Saturn
Answer: D) Saturn

55. Who painted the Sistine Chapel ceiling?
A) Leonardo da Vinci
B) Michelangelo
C) Raphael
D) Donatello
Answer: B) Michelangelo

56. What is the largest island in the world?
A) Borneo
B) Madagascar
C) Greenland
D) New Guinea
Answer: C) Greenland

57. Which gas do plants absorb from the atmosphere?
A) Oxygen
B) Carbon Dioxide
C) Nitrogen
D) Methane
Answer: B) Carbon Dioxide

58. Who was the first person to win two Nobel Prizes?
A) Linus Pauling
B) Albert Einstein
C) Marie Curie
D) Ernest Rutherford
Answer: C) Marie Curie

59. What is the main ingredient in traditional Japanese miso soup?
A) Seaweed
B) Tofu
C) Miso paste
D) Fish stock
Answer: C) Miso paste

60. Which country has the longest coastline in the world?
A) Australia
B) Russia
C) Canada
D) Indonesia
Answer: C) Canada

61. What is the primary ingredient in hummus?
A) Lentils
B) Chickpeas
C) Peas
D) Beans
Answer: B) Chickpeas

62. What is the capital of Canada?
A) Toronto
B) Vancouver
C) Ottawa
D) Montreal
Answer: C) Ottawa

63. Who discovered penicillin?
A) Louis Pasteur
B) Alexander Fleming
C) Marie Curie
D) Isaac Newton
Answer: B) Alexander Fleming

64. What is the currency of Japan?
A) Won
B) Yen
C) Yuan
D) Dollar
Answer: B) Yen

65. Which is the largest land animal?
A) Elephant
B) Rhino
C) Hippopotamus
D) Giraffe
Answer: A) Elephant

66. What is the most widely consumed alcoholic beverage in the world?
A) Wine
B) Beer
C) Vodka
D) Whiskey
Answer: B) Beer

67. What is the capital of Australia?
A) Sydney
B) Melbourne
C) Canberra
D) Perth
Answer: C) Canberra

68. What is the largest artery in the human body?
A) Carotid
B) Femoral
C) Pulmonary
D) Aorta
Answer: D) Aorta

69. Which country is known for the Eiffel Tower?
A) Spain
B) Italy
C) France
D) Germany
Answer: C) France

70. Which planet is known as the Morning Star?
A) Mars
B) Venus
C) Mercury
D) Jupiter
Answer: B) Venus

71. What is the main gas found in the air we breathe?
A) Oxygen
B) Carbon Dioxide
C) Nitrogen
D) Hydrogen
Answer: C) Nitrogen

72. Who is known as the Father of Computers?
A) Bill Gates
B) Steve Jobs
C) Charles Babbage
D) Alan Turing
Answer: C) Charles Babbage

73. Which organ in the human body produces insulin?
A) Liver
B) Pancreas
C) Kidneys
D) Spleen
Answer: B) Pancreas

74. What is the chemical symbol for potassium?
A) P
B) K
C) Pt
D) Po
Answer: B) K

75. What is the capital of Germany?
A) Munich
B) Frankfurt
C) Berlin
D) Hamburg
Answer: C) Berlin

76. What is the process by which a caterpillar turns into a butterfly?
A) Metamorphosis
B) Photosynthesis
C) Pollination
D) Germination
Answer: A) Metamorphosis

77. What is the largest freshwater lake in the world by volume?
A) Lake Superior
B) Lake Victoria
C) Lake Baikal
D) Lake Michigan
Answer: C) Lake Baikal

78. Which country gifted the Statue of Liberty to the United States?
A) United Kingdom
B) France
C) Spain
D) Italy
Answer: B) France

79. What is the main component of natural gas?
A) Methane
B) Ethane
C) Propane
D) Butane
Answer: A) Methane

80. Who is the author of 'The Catcher in the Rye'?
A) J.D. Salinger
B) F. Scott Fitzgerald
C) Ernest Hemingway
D) John Steinbeck
Answer: A) J.D. Salinger

81. What is the smallest particle of a chemical element?
A) Molecule
B) Atom
C) Proton
D) Electron
Answer: B) Atom

82. Which continent is the Sahara Desert located on?
A) Asia
B) North America
C) Africa
D) Australia
Answer: C) Africa

83. What is the speed of light in vacuum?
A) 300,000 km/s
B) 150,000 km/s
C) 450,000 km/s
D) 600,000 km/s
Answer: A) 300,000 km/s

84. Who was the first person to fly solo across the Atlantic Ocean?
A) Amelia Earhart
B) Charles Lindbergh
C) Howard Hughes
D) Orville Wright
Answer: B) Charles Lindbergh

85. What is the largest landlocked country by area?
A) Kazakhstan
B) Mongolia
C) Chad
D) Bolivia
Answer: A) Kazakhstan

86. What is the most common blood type in humans?
A) A
B) B
C) AB
D) O
Answer: D) O

87. Which planet is known for its Great Red Spot?
A) Jupiter
B) Saturn
C) Neptune
D) Uranus
Answer: A) Jupiter

88. What is the currency of India?
A) Rupee
B) Yen
C) Peso
D) Dollar
Answer: A) Rupee

89. What is the name of the first artificial satellite launched into space?
A) Apollo 11
B) Sputnik 1
C) Voyager 1
D) Hubble
Answer: B) Sputnik 1

90. Who wrote '1984' and 'Animal Farm'?
A) Aldous Huxley
B) George Orwell
C) Ray Bradbury
D) Kurt Vonnegut
Answer: B) George Orwell

91. What is the longest wall in the world?
A) Berlin Wall
B) Great Wall of China
C) Hadrian's Wall
D) Western Wall
Answer: B) Great Wall of China

92. Who was the first woman to fly solo across the Atlantic Ocean?
A) Harriet Quimby
B) Amelia Earhart
C) Jacqueline Cochran
D) Bessie Coleman
Answer: B) Amelia Earhart

93. What is the largest volcano in the solar system?
A) Mauna Loa
B) Mount Everest
C) Olympus Mons
D) Kilauea
Answer: C) Olympus Mons

94. Which country is known for the invention of paper?
A) Egypt
B) China
C) Greece
D) India
Answer: B) China

95. What is the primary ingredient in bread?
A) Sugar
B) Salt
C) Flour
D) Yeast
Answer: C) Flour

96. Who developed the polio vaccine?
A) Louis Pasteur
B) Jonas Salk
C) Alexander Fleming
D) Edward Jenner
Answer: B) Jonas Salk

97. What is the highest mountain in North America?
A) Mount McKinley (Denali)
B) Mount Whitney
C) Mount Rainier
D) Mount Elbert
Answer: A) Mount McKinley (Denali)

98. Which organ in the human body is responsible for detoxifying chemicals?
A) Kidneys
B) Liver
C) Lungs
D) Stomach
Answer: B) Liver

99. What is the main ingredient in traditional Italian pesto sauce?
A) Basil
B) Parsley
C) Cilantro
D) Rosemary
Answer: A) Basil

100. Which planet is known as the Earth's twin?
A) Mars
B) Jupiter
C) Venus
D) Mercury
Answer: C) Venus
